大學幾時先有追hon覺悟?

yr1:除左compulsory外,一律唔上.求期過到關就算. gpa自然唔高.
yr2:先知就來入職場,開始追 gpa.最後發現根本冇可能追唔到

yr1:一定要爆4
yr2:過3
yr3:合格就好
yr4:畢到業算了

Year 5
利申：city boy

fyp deadline前一個星期

yr1:過3
yr2:過3
yr3:過3
yr4:畢到業算了

從來沒有
year1到year4都走90%堂
淨低就係真係好鍾意嘅course或者quiz/present
只要final考得好好睇睇，一樣pass到
既然簡咗個冇乜興趣嘅科，不如用多啲時間發展自己鍾意做嘅嘢，拎張沙紙就算

利申：今年畢業 2nd low

Master 要3,冇得唔追

Year 1: 過3
Year 2: 追1st
Year 3: 過3
Master: 爆4

認同 year 3拎左黎嘗試創業

從來沒有從來都沒有

香港啲master比得錢就入到啦

定係有人四年都冇預追hon

姐係無3都得？

通常係grad 左先諗追hon

睇你想報咩master 啦
有d master 就好難入, 又要first hon 又要interview
有d就真係比錢就讀得

識人city 3到無都可以讀hku master

Yr1-3
過3就ok
Yr4應該都係

ive仔non ju入senior year
year 3 chur住追返其他人進度(有D野IVE無教 ), 唔覺意CGA3.5
year 4 憑高GPA搶到啱心水FYP, first hon grad

你兩年同人地4年比
知唔知4年係幾難1st hon

講到好似IVE唔洗追GPA咁
唔追GPA點入U啊
入到U追進度仲要每日比1.5倍時間讀你地year 1, 2 d野
first hon你估話追就追?
越遲意識到越難追
入U第一個sem出成績後就應該要考慮係咪追
4年制仲有3年半追
兩年你miss一個sem都要defer先俾你追

點睇都4年難追D喎 ching

year1
雖然好多人話有hon都冇乜用，但呢樣係對自己既期望同目標
利申 year1

岩阿，追hon純粹係為左對得住自己
一樣year 1

同考前港大 考緊三大 考完八大 放榜i大 既道理一樣

應該係大學幾時先有放棄追hon覺悟先岩

Year 1: Dean's list
Year 2: Dean's list
Year 3: Dean's list
Year 4: First Hon grad

難追係因為太遲意識到問題
下下去到final year先去諗追hon梗係難
一向都話越遲追越難追
追hon應該係year 1完既時候(或之前)就要考慮
更何況難=不可能
咁就視乎個hon對閣下既價值
有冇追既意義
事在人為, 要追無話唔可能

對我而言
追hon一黎對得住家人
二黎係想挑戰自己 (主要係呢個意義逼我追hon )
三黎比條後路自己行 (摶入mphil/master/靚job offer)

追hon係一個認清事實後既行動, 而唔係一個口號
而事實=每個sem既GPA
過三爆四唔係開sem前既口號, 而係出GPA後俾自己既承諾
有承諾先會有計劃點追 (retake摶靚grade/reg靚grade科/搵大神carry/自己搵方法讀好佢)

從來沒有
連登仔咁勁 一個唔留神就first hon啦
你倒追2nd up?

咁考好dse唔係計劃? 點解要讀ive上大學?

Ive世界第一

考好DSE當然唔係計劃 係方法
而你計劃既目標係上大學
而上大學唔係得一種方法

經其他方式入U有好多原因
可以係每個人都有個人適合既學習方式
DSE套填鴨式system唔啱你就只可以搵其他方法上大學
亦可以係ive學費平D, 經IVE入U overall 4年可以慳返兩皮(前提你好有信心 )

而家講緊係讀U個張cert (一張可能係你人生最後既一張成績表)
正如你見工唔會拎小學張grad cert出黎講
呢張成績表有可能影響人地點睇你個人既入場卷 (當然視乎你個行既老細在唔在意hon)

year 1 sem 1: 2.5x --> year 4 sem 2: 3.9x
有時盡左力但個grade無想像中咁好
有時諗住hea 讀 個grade出到黎反而靚
勤力(交齊assignment + 熟悉course content) 同埋運氣 (reg岩科+ prof睇你順眼) 都好重要
摸索左3年先識

巴打yr1 gpa 同我差唔多.
希望可以好似你咁grad

點解人人都被填鴨，但係點解有d人得係唔得？
你唔好講到自己乜乜物物喇 後門狗
冇asso你有機會讀大學咩

其實本身唔care學業 但year1 fall 唔小心爆左4
之後就唯有要努力d keep住

過3難過爆4 試過你就明

ust jj表示讀極都係2.9幾徘徊 上到而家year4 sem2 都係得2個sem過3少少
拎埋個second up就算

講真 如果yr1-3 keep住個個sem都過3
就算yr4 hea d都唔會拉到個cgpa低過3啦
始終gpa過左愈多個sem就愈難上落

巴打加油

Sem1得1點幾之後

我讀個科無評分準則，
啲grade真係好講運氣

背足答足晒野，加埋自己出去睇參考書都淨係俾2.7我
人地背足答足又係2.7、1.0呢啲閪分都俾得出
都唔知咁俾心機讀為乜
好少科真係努力有回報
無錯係有啲科3.7、4.0
但唔係個個老師都識比較學生對課程既努力囉

Year 1為咗想去exchange 追咗個dean list返嚟 報到之後好似無咩目標繼續追 反正我嗰科就算有first hon都無前途

後門又點
人地first hon

命水黎，唔係董建華班後門狗去左倒夜香 仲有機會讀大學？仲first hon?
自己撚唔掂DSE千其唔好人雲亦雲跟人話DSE垃圾

係
所以依家睇興趣reg
4年保持gpa3.5以上太癲
淨係lang 都拉低唔少

由頭到尾都係睇興趣去reg

認真讀書但冇刻意去追gpa

唉，同路人，讀engine但太撚hea搞到啲數追唔到，而家sem2一個星期有3，4日係拉巴先掹車邊

我外國U
YEAR 1 唔計分
但我一路有個concept係year 1 hea讀個基礎打得差會好難追
所以都無hea讀, 有first hon 成績
year 2 的確D野開始難, 無咩期望, 但係出到黎8科有6科first hon 分
year 3 決定試下追個first hon, 最後岩岩好達陣, 好彩year 2 拉高左D分

year 1炒完穫甘之後
玩左一年結果拎住幾條C唔過3
但係已經輸在起跑線
追hon追到氣咳

如果本身已經係trying your best又何追hon之有